何志平淪八萬五 用完即棄是中共習性

何志平淪八萬五 用完即棄是中共習性

撰文: 假才子 | 發佈日期: 23.11.17 | 最後更新: | 2017-11-23 15:22:27

請支持《眾新聞》，成為訂戶

何志平在美國被捕，他身後這支五星旗今次保不了他。照片來源：何志平網站

由前局長華麗轉身為一帶一路超級聯繫人的何志平，因淪為國企海外行賄打手在美國被捕，不但公司和中國外交部立即割蓆（說好的「当你在海外遭遇危险，記住你身后有一个强大的祖国」呢？)，前上司兼據說對中美關係有影響力的董建華面對記者提問，竟然裝傻答非所問，令筆者想起當年他講「八萬五已經不存在」，何志平也已經不存在了。心寒，用完即棄，記憶抹煞，但也明白這是共產黨治下扭曲人性的必然結果。

記憶抹煞，據說來自古羅馬，又稱除憶詛咒，指當局將不受歡迎人士的相關紀錄，如出現過的銘文、雕像、貨幣、文字記錄等，全都當粉筆字抹走，彷彿此人不曾存在過。共產黨後來學了這招，蘇聯的史太林鬥倒對手後都會將對方從蘇共的各種資料中刪去，毛澤東也在鬥倒劉少奇等人後下令將他們從油畫「開國大典」中刪去。

用完即棄，中共在香港也有用。經典的有六七年愛國藝人傅奇石慧夫婦遭港英驅逐出境，中共竟然不肯收留，二人在羅湖橋上等了一晚後才被港英帶回（二人最終移民加拿大）。近期一點的有曾氏兄弟鞠躬盡瘁，一個就排在前港英高層「香港江青」後面才做到立法會主席，想選特首還被人恐嚇會爆黑材料，另一個就無端端被炒魷，遞補做局長的是三姓家奴。

事實上一批所謂香港精英的本性也是如此，難怪跟中共這麼夾。港英時代聽英國佬話，移交後聽中共話（極端的還有皇軍來時聽日本人話），但其實個個拿著外國護照準備隨時走佬。平日在酒會飯局嘻嘻哈哈互送高帽，順便談些小工作齊齊搵下香港人笨，馬照跑雞照叫。但一聽到人「落馬」了，就個個當人山埃唔敢hi，又話唔熟又話唔知，求情信都唔敢寫封。講蝗蟲，這班人比蝗蟲更加蝗蟲。

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

博客 | 假才子
【假才子・假分析】筆者是比較政治碩士學歷，現為傳媒工作者。取名「假才子」是因為現在流行才子才女，但又沒人敢承認自己是假大空才子才女，故先行澄清。文章寫得不好還請見諒，畢竟我不是真才子。

五毛點睇何志平玩能源

戰狼出動

傅奇石慧兩個左派演員，中共建政之前黎香港，香港主權移交之前移民加拿大
號稱愛國愛黨，但一生從未係共產黨統治既土地上面生活過，認真犀利

高等賣港賊頓成低端人口慘遭清退

又話唔熟又話唔知

班支那建制只為搵錢 毫無理念可言
大家平時嘻嘻哈哈 談笑風生 講下點用金手指 玩泛民 就得

要為呢d"朋友"被拉下水 咪玩

班五毛狗都一樣
到時間屋比人陰拆
咪又係condom